《**蜜桃女孩**》（）是[日本](../Page/日本.md "wikilink")[漫畫家](../Page/漫畫家.md "wikilink")[上田美和在](../Page/上田美和.md "wikilink")1997年的[愛情喜劇](../Page/愛情喜劇.md "wikilink")[漫畫作品](../Page/漫畫.md "wikilink")，在[講談社](../Page/講談社.md "wikilink")[少女漫畫雜誌](../Page/少女漫畫.md "wikilink")《[別冊FRIEND](../Page/別冊FRIEND.md "wikilink")》連載，[單行本全](../Page/單行本.md "wikilink")18集完結，第23屆[講談社漫畫賞少女部門得獎作品](../Page/講談社漫畫賞.md "wikilink")。

《蜜桃女孩》及其外傳《**蜜桃女孩REVERSE**》，台灣中文版均由[東立出版社代理](../Page/東立出版社.md "wikilink")。2001年，《蜜桃女孩》由[可米瑞智改編為台灣](../Page/可米瑞智.md "wikilink")[偶像劇](../Page/偶像劇.md "wikilink")，[華視首播](../Page/華視.md "wikilink")，全17集。2005年1月8日到6月25日，日本[東京電視台首播](../Page/東京電視台.md "wikilink")《蜜桃女孩》[電視動畫版](../Page/電視動畫.md "wikilink")。電視動畫在台灣由[木棉花國際代理](../Page/木棉花國際.md "wikilink")，2006年由[緯來日本台首播](../Page/緯來日本台.md "wikilink")\[1\]。

## 動畫

### 劇情介紹

看起來很風騷的桃，害怕被老是學自己的沙繪知道自己喜歡的人，然后會被搶走，所以欺騙沙繪自己喜歡岡安浬。在一些巧合下，東寺森和桃交往了。但是
接二連三遭遇到沙繪的陰謀阻撓。最後沙繪以相片威脅東寺，讓東寺離開桃。不知情的桃傷心欲絕，就在這時，浬安慰桃，闖進桃的世界。就在桃愛上浬的時候。卻被告知有了最喜歡的人，要分手。桃的一次次忍讓，讓浬瞭解自己最喜歡的人是桃。但是因為誤會桃卻又和東寺森交往。就在去旅行的時候，桃經過一次生離死別，終於發現自己喜歡的還是浬，不能放棄他。最後，桃和浬在一起了。

### 登場人物

  - **安達桃**（[配音員](../Page/配音員.md "wikilink")：[千葉紗子](../Page/千葉紗子.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    皮膚很黑、看起來很騷包的女生，外表常被人誤會是不好的女生，高中時因為游泳所以皮膚曬得很黑。從高中的時候就開始喜歡東寺，但是因為聽說東寺不喜歡皮膚黑的女孩子，而要等皮膚變白了再向東寺告白。最後，和浬在一起。

<!-- end list -->

  - **柏木沙繪**（配音員：[那須惠](../Page/那須惠.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    特別喜歡搶別人的東西，知道桃喜歡東寺之後便開始用計破壞，還聯合全班一起陷害桃。在男生和女生面前判若兩人，原本是很多男生的夢中情人，但是這個假面具被浬拆穿了。最後改過自新，幫助桃和浬。

<!-- end list -->

  - **東寺森一矢**（配音員：[木内秀信](../Page/木内秀信.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    高中時就和桃認識，是個有點太過於正直的人，老是聽信紗繪的讒言而對桃產生誤會，使得桃受了不少委屈。之後被沙繪以桃同路吾郎相片威脅東寺，讓東寺離開桃。

<!-- end list -->

  - **岡安浬**（配音員：[鈴村健一](../Page/鈴村健一.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    全年級最受歡迎的男生，外表看起來很厲害而啷當。在桃受紗繪欺負而和東寺忪完了時，他從中幫助桃，使得桃能和東寺合好。最後，和桃在一起。

<!-- end list -->

  - **安芸操**（配音員：[金月真美](../Page/金月真美.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -

<!-- end list -->

  - **大路吾郎**（配音員：[諏訪部順一](../Page/諏訪部順一.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -

### 製作人員

  - 原作：[上田美和](../Page/上田美和.md "wikilink")
  - 企画：松本智、[片岡義朗](../Page/片岡義朗.md "wikilink")
  - 監督：[石踊宏](../Page/石踊宏.md "wikilink")
  - 系列構成：[時田廣子](../Page/時田廣子.md "wikilink")
  - 劇本：[江夏由結](../Page/江夏由結.md "wikilink")、[高橋奈津子](../Page/高橋奈津子.md "wikilink")、[丸尾みほ](../Page/丸尾みほ.md "wikilink")、[吉田玲子](../Page/吉田玲子.md "wikilink")
  - 人物設計：[小原充](../Page/小原充.md "wikilink")
  - 美術監督：西山礼兒
  - 色彩設計：大槻ひろ子
  - 攝影監督：藤田智史、大井勝利
  - 編集：村井秀明
  - 音響監督：[吉田知弘](../Page/吉田知弘.md "wikilink")
  - 音樂：[宅見将典](../Page/宅見将典.md "wikilink")
  - 音響製作：アミューズメントメディア綜合学院･AMGスタジオ
  - 製片人：青木俊志（東京電視台）、小川文平
  - 動畫製片人：別府幸司
  - 動畫製作：[STUDIO COMET](../Page/STUDIO_COMET.md "wikilink")
  - 製作：[東京電視台](../Page/東京電視台.md "wikilink")、[Marvelous
    Entertainment](../Page/Marvelous_Entertainment.md "wikilink")
  - 著作權表示：(C) 上田美和/[講談社](../Page/講談社.md "wikilink")･東京電視台･蜜桃女孩製作委員会

### 主題曲

  - 片頭曲：「ベビーローテンション」

<!-- end list -->

  -
    [作詞](../Page/作詞.md "wikilink")、作曲、演唱：[meg
    rock](../Page/meg_rock.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 片尾曲：「あすなろ銀河」

<!-- end list -->

  -
    作詞、作曲：[スキマスイッチ](../Page/スキマスイッチ.md "wikilink")　演唱：[ソニン](../Page/ソニン.md "wikilink")

### 集數與標題

| 集數 | 標題（中文翻譯）      | 標題（日文原文）         |
| -- | ------------- | ---------------- |
| 01 | 愛的颶風          | ラブ・ハリケーン\!       |
| 02 | 陷阱之吻！         | トラップ・キス\!        |
| 03 | 要做的這麼絕嗎！?超級沙繪 | ここまでやる\!? スーパーさえ |
| 04 | 正大光明的分手宣言     | 清く正しい破局宣言        |
| 05 | 灼熱怒濤的游泳比賽     | 灼熱怒涛の水泳大会        |
| 06 | 正面衝突！愛的無限期比賽  | 激突\!恋のサドンデス      |
| 07 | 短暫的愛的手勢       | つかのまのLOVEサイン     |
| 08 | 壞女孩           | ブラックガール          |
| 09 | 破壞純愛的小手段      | 純愛破壊工作           |
| 10 | 桃危機           | ピーチクライシス         |
| 11 | 傷心欲絕的分手       | 切なすぎる別れ          |
| 12 | 桃花已開？         | ももの花、咲いた?        |
| 13 | 震驚！前女友來攪局！？   | 衝撃\!元カノ乱入\!?     |
| 14 | 引起狂風暴雨的男人     | 嵐を呼ぶ男            |
| 15 | 誰才是真命天女？      | 本命は誰?            |
| 16 | 絕望深淵裡的戀情走向    | どん底の恋の行方         |
| 17 | 純愛一直線         | 純愛一直線\!          |
| 18 | 仲夏的誘惑         | 真夏の誘惑            |
| 19 | 感情拼圖          | キモチのパズル          |
| 20 | 暴風雨之夜         | 嵐の一夜             |
| 21 | 戀情死灰復燃的警報     | 恋の再燃注意報          |
| 22 | 腦中戀愛          | 脳内恋愛             |
| 23 | 被迫抉擇          | 突きつけられた選択        |
| 24 | 再見的真實         | サヨナラの真実          |
| 25 | 最後的颶風！        | ラスト・ハリケーン\!      |
|    |               |                  |

## 戲劇

2001年由[可米瑞智製作的台灣](../Page/可米瑞智.md "wikilink")[偶像劇版](../Page/偶像劇.md "wikilink")，[吳辰君與](../Page/吳辰君.md "wikilink")[吴建豪主演](../Page/吴建豪.md "wikilink")，[華視九點檔](../Page/華視.md "wikilink")《可米偶像劇場》時段首播，角色年齡由高中生改成大學生。日本從2006年1月19日到5月11日在[BS日本播放](../Page/BS日本.md "wikilink")。

### 演出

  - 小桃（對應安達桃） - [吳辰君飾](../Page/吳辰君.md "wikilink")
  - 沙繪（對應柏木紗繪） - [顧安茹飾](../Page/顧安茹.md "wikilink")
  - 東寺森（對應東寺森一矢） - [吳克群飾](../Page/吳克群.md "wikilink")
  - 阿浬（對應岡安浬） - [吳建豪飾](../Page/吳建豪.md "wikilink")
  - 路吾郎（對應大路吾郎） - [周群達飾](../Page/周群達.md "wikilink")
  - OD - [歐定興飾](../Page/歐定興.md "wikilink")
  - 小明 - [莊昭明飾](../Page/莊昭明.md "wikilink")
  - 佑佑 - [俞佑昇飾](../Page/俞佑昇.md "wikilink")
  - 小芝 - [陳若芝飾](../Page/陳若芝.md "wikilink")
  - 小婷 - [劉書婷飾](../Page/劉書婷.md "wikilink")
  - 小君 - [鐘家玲飾](../Page/鐘家玲.md "wikilink")
  - 安芸操 - [陳孝萱飾](../Page/陳孝萱.md "wikilink")
  - 森香 - [簡沛恩飾](../Page/簡沛恩.md "wikilink")

### 製作群

  - 原作：上田美和
  - 監製：李泰臨
  - 製作人：[柴智屏](../Page/柴智屏.md "wikilink")、[馮家瑞](../Page/馮家瑞.md "wikilink")、吳志強
  - 編審：汪作群
  - 編劇：柴智屏、毛訓容、陸麗容
  - 策劃：陽佳玉、呂映樞
  - 導演：鄭德華、柯欽政
  - 製作：可米瑞智

### 主題曲

  - 片頭曲：「愛的就是你」　演唱：[王力宏](../Page/王力宏.md "wikilink")
  - 片尾曲：「我依然相信你還愛我」　演唱：[劉虹嬅](../Page/劉虹嬅.md "wikilink")

### 集數與標題

| 集數   | 中文標題     | 日文翻譯標題 | 日本播放日期     |
| ---- | -------- | ------ | ---------- |
| 第1集  | 再會       | 再会     | 2006年1月19日 |
| 第2集  | 告白       | 告白     | 2006年1月26日 |
| 第3集  | 相通的心意    | 通じた想い  | 2006年2月2日  |
| 第4集  | 深溝       | 深まる溝   | 2006年2月9日  |
| 第5集  | 秘密的病房    | 秘密の病室  | 2006年2月16日 |
| 第6集  | 悲傷的告別    | 悲しい別れ  | 2006年2月23日 |
| 第7集  | 創傷       | トラウマ   | 2006年3月2日  |
| 第8集  | 復活       | 復活     | 2006年3月9日  |
| 第9集  | 生日的悲劇    | 誕生日の悲劇 | 2006年3月16日 |
| 第10集 | 羈絆       | 絆      | 2006年3月23日 |
| 第11集 | 遺忘       | 取引き    | 2006年3月30日 |
| 第12集 | 可悲的演技    | 悲しい演技  | 2006年4月6日  |
| 第13集 | 桃之花      | ももの花   | 2006年4月13日 |
| 第14集 | 突然的入侵者   | 突然の侵入者 | 2006年4月20日 |
| 第15集 | 真正的堅強    | 本当の強さ  | 2006年4月27日 |
| 第16集 | 最後的賭注    | 最後の賭け  | 2006年5月4日  |
| 第17集 | 將玩笑成真... | 噂を本当に… | 2006年5月11日 |
|      |          |        |            |

### 播放電視台

## 真人版電影

2016年3月29日公布將改編成真人電影，2017年5月20日上映。由女性時裝模特兒[山本美月及男子偶像團體](../Page/山本美月.md "wikilink")[Hey\!
Say\!
JUMP成員](../Page/Hey!_Say!_JUMP.md "wikilink")[伊野尾慧主演](../Page/伊野尾慧.md "wikilink")。導演由[神德幸治擔任](../Page/神德幸治.md "wikilink")。

### 演出

  - 安達桃 - [山本美月](../Page/山本美月.md "wikilink") 飾
  - 岡安浬 - [伊野尾慧](../Page/伊野尾慧.md "wikilink") 飾
  - 柏木沙繪 - [永野芽郁](../Page/永野芽郁.md "wikilink") 飾
  - 東寺森一矢 - [新田真劍佑](../Page/新田真劍佑.md "wikilink") 飾

## 參考來源

## 外部連結

  - [電視動畫](http://www.tv-tokyo.co.jp/anime/peachgirl/main_index.html)
  - [電視劇](https://web.archive.org/web/20071217165532/http://www.bs-n.co.jp/peachgirl/)

  - [真人版電影 官方網站](http://peachgirl-movie.jp/)
  - [真人版電影 官方Twiiter](https://twitter.com/peachgirl_movie)

[Category:日本漫畫作品](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink")
[Category:講談社漫畫](../Category/講談社漫畫.md "wikilink")
[Category:少女漫畫](../Category/少女漫畫.md "wikilink")
[Category:高中背景漫畫](../Category/高中背景漫畫.md "wikilink")
[Category:電視劇原著漫畫](../Category/電視劇原著漫畫.md "wikilink")
[Category:改编成电影的日本漫画](../Category/改编成电影的日本漫画.md "wikilink")
[Mi蜜桃女孩](../Category/2001年台灣電視劇集.md "wikilink")
[Mi蜜桃女孩](../Category/台灣偶像劇.md "wikilink")
[Mi蜜桃女孩](../Category/華視電視劇.md "wikilink")
[Mi蜜桃女孩](../Category/台灣校園劇.md "wikilink")
[Mi蜜桃女孩](../Category/日本漫畫改編台灣電視劇.md "wikilink")
[Mi蜜桃女孩](../Category/大學背景電視劇.md "wikilink")
[Category:2005年東京電視網動畫](../Category/2005年東京電視網動畫.md "wikilink")
[Category:高中背景動畫](../Category/高中背景動畫.md "wikilink")
[Category:緯來電視外購動畫](../Category/緯來電視外購動畫.md "wikilink")
[Category:2017年日本電影](../Category/2017年日本電影.md "wikilink")
[Category:日本漫畫改編真人電影](../Category/日本漫畫改編真人電影.md "wikilink")
[Category:日本校園電影](../Category/日本校園電影.md "wikilink") [Category:STUDIO
COMET](../Category/STUDIO_COMET.md "wikilink")

1.